形容中央「管極少」港澳辦：人大可按情況再制訂新例

鄧中華指，人大常委會未來可按香港實際情況，繼續制定相關法律及定罪量刑。資料圖片

港區國安法上月30日在本港落實。國務院港澳辦副主任鄧中華指，全國人大常委會未來可按香港實際情況，繼續制定相關法律及定罪量刑。

鄧中華昨日接受中央電視台訪問時指，5月28日人大授權常委會制定港區國安法非一次性，未來人大常委會可按香港實際情況，繼續制定相關法律，以及就有關行為定罪量刑。

他指，國安是港區國安法的法理依據和法理出發點，屬中央事權。但他認為，港區國安法只針對4種罪行，中央駐港機構也只會對這4種罪行進行管轄，形容中央「管極少」，大部分都交由特區相關機構管轄。

鄧中華指，人大常委會未來可按香港實際情況，繼續制定相關法律及定罪量刑。資料圖片

管得少到我以為國安法係香港自己經立法會制訂 中央剩係表態支持

鄧小平都識邊邊個邊個講既唔算 只有鄧小平自己講既先算

管管管你老母咩, 你支國人就要管

痴線，香港自由過美國啦，只要你愛黨，殺人都冇後果

證明支那上面仲更加恐怖
係佢未完全接管一定要走